---
layout: topic
title: "มีคนแบ่งปันข้อมูลส่วนบุคคลของฉัน"
author: Ahmad Gharbeia, Michael Carbone, Gus Andrews, Flo Pagano, Constanza Figueroa
language: th
summary: "ข้อมูลส่วนตัวของฉันหรือสื่อที่มีลักษณะเหมือนฉันกำลังถูกเผยแพร่ออกไป มันทำให้ฉันลำบากใจหรืออาจเป็นอันตรายต่อฉันได้"
date: 2023-05
permalink: topics/doxing
parent: Home
order: 10
---

# มีคนเผยแพร่ข้อมูลหรือสื่อส่วนตัวของฉันโดยไม่ได้รับความยินยอม

บางครั้งผู้คุกคามอาจเผยแพร่ข้อมูลที่ระบุตัวตนคุณหรือเปิดเผยข้อมูลเกี่ยวกับชีวิตคุณซึ่งคุณได้เลือกที่จะเก็บไว้เป็นส่วนตัว การกระทำนี้เรียกว่า ด็อกซิง (Doxxing หรือ Doxing) ซึ่งย่อมาจาก "releasing documents" ซึ่งหมายถึงการเผยแพร่เอกสารในภาษาอังกฤษ

ด็อกซิงมีเป้าหมายคือการก่อกวนเหยื่อหรือทำให้เขาอับอาย ซึ่งสามารถก่อให้เกิดผลกระทบในแง่ลบที่รุ่นแรงกับ สุขภาวะทางจิตและสังคม ความปลอดภัยส่วนตัว ความสัมพันธ์ และการทำงานของผู้ถูกกระทำ

ด็อกซิงถูกใช้เพื่อข่มขู่บุคคลที่มีชื่อเสียง นักข่าว นักปกป้องสิทธิมนุษยชน และนักเคลื่อนไหว แต่หลายๆครั้งก็มุ่งเป้าไปที่บุคคลจากชนกลุ่มน้อยเช่นเพศทางเลือก หรือกลุ่มคนชายขอบ

ผู้ที่คุกคามคุณอาจได้ข้อมูลของคุณจากหลากหลายแหล่ง ซึ่งอาจรวมถึงการเข้าไปในบัญชีและอุปกรณ์ส่วนตัวของคุณ แต่ก็มีความเป็นไปได้ที่คนเหล่านั้นจะได้ข้อมูลของคุณมาจากสิ่งที่คุณส่งให้กับเพื่อน คู่ค้า คนรู้จัก หรือเพื่อนร่วมงานของคุณแบบส่วนตัว ในบางกรณีผู้คุกคามอาจรวบรวมข้อมูลสาธารณะของคุณจากโซเชียลมีเดียหรือบุนทึกที่เป็นสาธารณะ การนำข้อมูลเหล่านี้มารวมกันให้กลายเป็นข้อมูลใหม่ที่ให้ร้ายคุณถือว่าเป็นการกระทำการด็อกซิงเช่นกัน

หากข้อมูลส่วนตัวของคุณถูกเผยแพร่โดยไม่ได้รับความยินยอมทางออนไลน์ คุณสามารถใช้แบบสอบถามต่อไปนี้เพื่อระบุว่าผู้ก่อกวนนำข้อมูลของคุณมาจากไหน และหาวิธียับยั้งความเสียหาย รวมถึงการลบข้อมูลออกจากเว็บไซต์

## Workflow

### be_supported

#### คุณรู้สึกว่ามีคนที่คุณเชื่อใจและสามารถช่วยเหลือคุณได้ในกรณีที่คุณต้องการหรือไม่?

> การบันทึกเป็นพื้นฐานในการประเมินผลกระทบ ระบุที่มาของการจู่โจมเหล่านี้ และหาทางคืนความปลอดภัยให้คุณ การดำเนินการบันทึกอาจก่อให้เกิดความเครียดที่ส่งผลกับสุขภาพจิตของคุณได้ ทั้งนี้ขึ้นอยู่กับเหตุการณ์ที่เกิดขึ้น คุณอาจต้องการการสนับสนุนจากเพื่อนสนิทหรือบุคคลที่ไว้ใจได้ขณะที่คุณรวบรวมข้อมูลการจู่โจมที่เกิดขึ้นเพื่อลดภาระและโอกาสที่จะเกิดความเครียด

คุณรู้สึกว่ามีคนที่คุณเชื่อใจและสามารถช่วยเหลือคุณได้ในกรณีที่คุณต้องการหรือไม่?

- [มีคนที่ไว้ใจได้และพร้อมจะช่วยฉัน](#physical_risk)

### physical_risk

#### มีคนที่ไว้ใจได้และพร้อมจะช่วยฉัน

> โปรดทบทวน: คุณคิดว่าใครเป็นคนกระทำการจู่โจมเหล่านี้? พวกเขาทำอะไรได้บ้าง? พวกเขามุ่งมั่นที่จะทำร้ายคุณแค่ไหน? มีบุคคลอื่นที่มีแรงจูงใจในการทำร้ายคุณหรือไม่? คำถามเหล่านี้จะช่วยคุณประเมินภัยคุกคามที่กำลังเกิดขึ้นและประเมินว่าคุณมีความเสี่ยงในด้านความปลอดภัยทางกายภาพหรือไม่

คุณมีความกลัวเรื่องความปลอดภัยทางกายภาพหรือสุขภาวะของคุณ หรือเรื่องความเสี่ยงด้านกฎหมายที่อาจกระทบคุณได้หรือไม่?

- [ใช่ ฉันคิดว่าฉันเสี่ยงด้านความปลอดภัยทางกายภาพ](#yes_physical_risk)
- [ใช่ ฉันคิดว่าฉันอาจมีความเสี่ยงด้านกฎหมาย](#legal_risk)
- [ไม่ ฉันเพียงต้องการแก้ไขปัญหาของฉันในโลกดิจิทัล](#takedown_content)
- [ฉันไม่แน่ใจ ฉันต้องการความช่วยเหลือในการประเมินความเสี่ยงของฉัน](#assessment_end)

### yes_physical_risk

#### ใช่ ฉันคิดว่าฉันเสี่ยงด้านความปลอดภัยทางกายภาพ

> หากคุณรู้สึกว่าคุณอาจตกเป็นเป้าของการจู่โจมแบบตัวต่อตัวหรือรู้สึกว่าความปลอดภัยทางกายภาพหรือความเป็นอยู่ของคุณมีความเสี่ยง คุณสามารถอ้างอิงแหล่งข้อมูลต่อไปนี้เพื่อเข้าใจถึงความช่วยเหลือด้านความปลอดภัยทางกายภาพที่คุณต้องการในทันที
>
> - [Front Line Defenders - สมุดงานเกี่ยวกับการรักษาความปลอดภัย](https://www.frontlinedefenders.org/en/workbook-security) (มีหลายภาษา)
> - [สายด่วน National Domestic Violence - จัดทำแผนความปลอดภัย](https://www.thehotline.org/plan-for-safety/create-a-safety-plan/)
> - [แนวร่วมต่อต้านความรุนแรงออนไลน์ - การสนับสนุนความปลอดภัยทางกายภาพ](https://onlineviolenceresponsehub.org/physical-security-support)
> - [Cheshire Resilience Forum - วิธีเตรียมพร้อมสำหรับเหตุฉุกเฉิน](https://cheshireresilience.org.uk/how-to-prepare-for-an-emergency/)
> - [แบบฟอร์ม FEMA P-1094 สร้างแผนการสื่อสารฉุกเฉินสำหรับครอบครัวของคุณ](https://www.templateroller.com/group/12262/create-your-family-emergency-communication-plan.html)
> - [Reolink - วิธีการรักษาความปลอดภัยของหน้าต่าง ที่บ้านของคุณอย่างชาญฉลาด — 9 อันดับวิธีการรักษาความปลอดภัยที่ง่ายที่สุด](https://reolink.com/blog/top-7-easy-diy-ways-to-secure-your-home-windows/)
> - [Reolink - วิธีทำให้บ้านของคุณปลอดภัยจากการบุกรุก](https://reolink.com/blog/make-home-safe-from-break-ins/)
> - [Seguridad integral para periodistas - Seguridad Física](https://seguridadintegral.articulo19.org/categorias-prevencion/seguridad-fisica/) (ภาษาสเปน)

คุณต้องการความช่วยเหลือเพิ่มเติมเพื่อรักษาความปลอดภัยทางกายภาพและความเป็นอยู่ของคุณหรือไม่?

- [ใช่](#physical-risk_end)
- [ไม่ แต่ฉันคิดว่าฉันมีความเสี่ยงทางกฎหมายด้วย](#legal_risk)
- [ไม่ ฉันต้องการแก้ไขปัญหาของฉันในโลกดิจิทัล](#takedown_content)
- [ฉันไม่แน่ใจ ฉันต้องการความช่วยเหลือในการประเมินความเสี่ยงของฉัน](#assessment_end)

### legal_risk

#### ใช่ ฉันคิดว่าฉันอาจมีความเสี่ยงด้านกฎหมาย

> หากคุณกำลังพิจารณาที่จะดำเนินการทางกฎหมาย การเก็บหลักฐานเกี่ยวกับการจู่โจมที่คุณเผชิญนั้นมีความสำคัญอย่างมาก ดังนั้นจึงขอแนะนำอย่างยิ่งให้ปฏิบัติตาม [คำแนะนำในคู่มือการปฐมพยาบาลทางดิจิทัลเกี่ยวกับการบันทึกข้อมูลการจู่โจม](/th/documentation)

คุณต้องการความช่วยเหลือทางกฎหมายอย่างทันท่วงทีหรือไม่?

- [ใช่](#legal_end)
- [ไม่ ฉันต้องการแก้ไขปัญหาของฉันในโลกดิจิทัล](#takedown_content)
- [ไม่](#resolved_end)

### takedown_content

#### ไม่ ฉันต้องการแก้ไขปัญหาของฉันในโลกดิจิทัล

คุณต้องการดำเนินการเพื่อนำข้อมูลที่ถูกเผยแพร่อย่างไม่เหมาะสมออกจากความเป็นสาธารณะหรือไม่?

- [ต้องการ](#documenting)
- [ไม่ต้องการ](#resolved_end)

### documenting

#### ลบเอกสารออกจากการมองเห็นของสาธารณะ

> การเก็บข้อมูลเกี่ยวกับการจู๋โจมที่คุณประสบนั้นมีความสำคัญมาก เนื่องจากทำให้ผู้ที่ให้การสนับสนุนทางกฎหมายหรือทางเทคนิคสามารถช่วยเหลือคุณได้ง่ายขึ้น โปรดดู [แนวทางการบันทึกการจู่โจมทางออนไลน์ในคู่มือการปฐมพยาบาลทางดิจิทัล](/th/documentation) เพื่อเรียนรู้วิธีรวบรวมข้อมูลที่เหมาะสมที่สุดสำหรับความต้องการของคุณ
>
> คุณอาจต้องการขอความช่วยเหลือจากคนที่คุณไว้ใจในการช่วยคุณในการรวบรวมหลักฐานของการจู่โจมที่คุณเผชิญ เพื่อรับรองว่าคุณจะไม่ต้องลำบากใจอีกครั้ง จากการเห็นเนื้อหาที่ได้มีการถูกเผยแพร่ออกไป

คุณรู้สึกพร้อมที่จะบันทึกการจู่โจมด้วยวิิธีที่ปลอดภัยหรือไม่?

- [ใช่ ฉันกำลังบันทึกการจู่โจม](#where_published)

### where_published

#### ใช่ ฉันกำลังบันทึกการจู่โจม

> คุณอาจต้องดำเนินการแตกต่างกันออกไป ขึ้นอยู่กับว่าผู้ก่อกวนเผยแพร่ข้อมูลของคุณไปยังช่องทางสาธารณะใด
>
> หากข้อมูลของคุณถูกโพสต์บนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียของประเทศที่มีระบบกฎหมายซึ่งได้กำหนดความรับผิดชอบทางกฎหมายของบริษัทที่มีต่อผู้ใช้บริการไว้ (เช่น สหภาพยุโรปหรือสหรัฐอเมริกา) มีโอกาสสูงที่ผู้ดูแลของบริษัทจะยินดีที่จะช่วยเหลือคุณ พวกเขาจะต้องให้คุณ[บันทึก](/th/documentation)หลักฐานการจู่โจม คุณสามารถค้นหาว่าบริษัทตั้งอยู่ในประเทศใดได้จากวิกิพีเดีย
>
> บางครั้งฝ่ายตรงข้ามอาจเผยแพร่ข้อมูลของคุณบนเว็บไซต์ขนาดเล็กที่ไม่ได้เป็นที่รู้จักมาก และใช้โซเชียลมีเดียลิงก์ไปยังเว็บไซต์เหล่านี้ ซึ่งในบางครั้งเว็บไซต์เหล่านี้ตั้งอยู่ในประเทศที่ไม่ได้มีกฎหมายป้องกันหรือเว็บไซต์มีการดำเนินการโดยบุคคลหรือกลุ่มบุคคลที่กระทำ สนับสนุน หรือไม่คัดค้านพฤติกรรมที่เป็นอันตราย ในกรณีนี้การติดต่อกับเว็บไซต์ที่มีการเผยแพร่ข้อมูลหรือหาว่าใครเป็นผู้บริการเว็บไซต์นั้นๆอาจยากขึ้น
>
> แม้ว่าผู้จู่โจมจะโพสต์ข้อมูลเอกสารของคุณในที่อื่นนอกจากโซเชียลมีเดียที่ได้รับความนิยม (ซึ่งพบได้บ่อยที่สุด) การลบข้อมูลเหล่านี้หรือลิงก์ที่พาไปยังข้อมูลเหล่านี้หสามารถลดจำนวนคนที่เข้าถึงข้อมูลของคุณลงได้อย่างมาก นอกจากนี้ยังสามารถลดจำนวนและความรุนแรงของการจู่โจมทางออนไลน์ที่คุณอาจเผชิญได้

ข้อมูลของฉันถูกโพสต์บน

- [แพลตฟอร์มหรือบริการที่มีการควบคุมอยู่ภายใต้กฎหมาย](#what_info_published)
- [แพลตฟอร์มหรือบริการที่ไม่มีแนวโน้มที่จะตอบสนองต่อคำขอให้ลบข้อมูลออก](#legal_advocacy)

### what_info_published

#### แพลตฟอร์มหรือบริการที่มีการควบคุมอยู่ภายใต้กฎหมาย

ข้อมูลใดที่มีการเผยแพร่โดยไม่ได้รับความยินยอม?

- [ข้อมูลส่วนบุคคลที่ระบุตัวตนฉันหรือมีความเป็นส่วนตัวเช่น ที่อยู่ หมายเลขโทรศัพท์ หมายเลขบัตรประจำตัวผู้เสียภาษี บัญชีธนาคาร ฯลฯ](#personal_info)
- [สื่อที่ฉันไม่ยินยอมให้เผยแพร่ รวมถึงเนื้อหาที่เป็นความลับเช่น รูปภาพ วิดีโอ เสียง หรือข้อความ](#media)
- [นามแฝงของฉันถูกเชื่อมโยงไปยังตัวตนในชีวิตจริงของฉัน](#linked_identities)

### linked_identities

#### นามแฝงของฉันถูกเชื่อมโยงไปยังตัวตนในชีวิตจริงของฉัน

> หากคนร้ายเผยแพร่ชื่อจริงหรือตัวตนของคุณที่เชื่อมโยงกับนามแฝง ชื่อเล่น หรือ แฮนเดิลที่คุณใช้เพื่อแสดงตัวตน ทำให้ความคิดเห็นของคุณเป็นสาธารณะ จัดแต่ง หรือเข้าร่วมในการเคลื่อนไหวใดๆ ให้พิจารณาปิดบัญชีที่เกี่ยวข้องกับตัวตนนั้นเพื่อเป็นการลดความเสียหาย

คุณจำเป็นต้องใช้ตัวตนนี้ต่อไปด้วยสาเหตุต่างๆ หรือคุณสามารถปิดบัญชีได้?

- [ฉันจำเป็นต้องใช้บัญชีต่อไป](#defamation_flow_end)
- [ฉันสามารถปิดบัญชีได้](#close)

### close

#### ฉันสามารถปิดบัญชีได้

> ก่อนปิดบัญชีที่เกี่ยวข้องกับตัวตนที่ได้รับผลกระทบ ให้พิจารณาความเสี่ยงที่ตามมาจากการปิดบัญชีด้วย คุณอาจสูญเสียการเข้าถึงบริการหรือข้อมูล อาจมีความเสี่ยงที่จะส่งผลเสียต่อชื่อเสียงของคุณ อาจสูญเสียการติดต่อกับเพื่อนร่วมงานออนไลน์ เป็นต้น

- [ฉันได้ปิดบัญชีที่เกี่ยวข้องแล้ว](#resolved_end)
- [ฉันตัดสินใจที่จะไม่ปิดบัญชีที่เกี่ยวข้องในตอนนี้](#resolved_end)
- [ฉันต้องการความช่วยเหลือเพื่อให้ฉันเข้าใจว่าควรทำอย่างไร](#harassment_end)

### personal_info

#### ข้อมูลส่วนบุคคลที่ระบุตัวตนฉันหรือมีความเป็นส่วนตัวเช่น ที่อยู่ หมายเลขโทรศัพท์ หมายเลขบัตรประจำตัวผู้เสียภาษี บัญชีธนาคาร ฯลฯ

ข้อมูลส่วนตัวของคุณถูกเผยแพร่ไปที่ใด?

- [บนแพลตฟอร์มโซเชียลเน็ตเวิร์ค](#doxing-sn)
- [บนเว็บไซต์](#doxing-web)

### doxing-sn

#### บนแพลตฟอร์มโซเชียลเน็ตเวิร์ค

> หากข้อมูลส่วนตัวของคุณถูกเผยแพร่บนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดีย คุณสามารถร้องเรียนการละเมิดมาตรฐานชุมชนตามขั้นตอนการร้องเรียนที่เว็บไซต์โซเชียลเน็ตเวิร์คจัดทำให้กับผู้ใช้
>
> **_หมายเหตุ:_** _ควร [บันทึก](/th/documentation) ก่อนดำเนินการต่างๆ เช่น ลบข้อความหรือบันทึกการสนทนา หรือบล็อกโปรไฟล์ หากคุณกำลังพิจารณาที่จะดำเนินการทางกฎหมาย คุณควรศึกษาข้อมูลเกี่ยวกับ[การจัดทำเอกสารทางกฎหมาย](/th/documentation#legal)_
>
> ต่อไปนี้คือคำแนะนำสำหรับการร้องเรียนการละเมิดมาตรฐานชุมชนไปยังแพลตฟอร์มหลักของโซเชียลมีเดียต่างๆ
>
> - [Google](https://cybercivilrights.org/google-2/)
> - [Facebook](https://www.cybercivilrights.org/facebook)
> - [Twitter](https://www.cybercivilrights.org/twitter)
> - [Tumblr](https://www.cybercivilrights.org/tumblr)
> - [Instagram](https://www.cybercivilrights.org/instagram)
>
> โปรดทราบว่า การตอบรับคำขอของคุณอาจใช้เวลาสักพักหนึ่ง บันทึกหน้านี้ไว้ในที่คั่นหน้าและกลับมาสู่ Workflow นี้หลังจากผ่านไปแล้วหลายวัน

ข้อมูลถูกลบออกแล้วหรือยัง?

- [ลบออกแล้ว](#harassment_end)
- [ยังไม่ลบออก](#platform_help_end)

### doxing-web

#### บนเว็บไซต์

> คุณสามารถลองร้องเรียนเว็บไซต์ไปยังผู้ให้บริการโฮสติ้ง (Hosting provider) เว็บไซต์นั้น หรือผู้รับจดทะเบียนโดเมน (Domain registrar) เพื่อขอให้ลบออก
>
> **_หมายเหตุ:_** _ควร [บันทึก](/th/documentation) ก่อนดำเนินการต่างๆ เช่น ลบข้อความหรือบันทึกการสนทนา หรือบล็อกโปรไฟล์ หากคุณกำลังพิจารณาที่จะดำเนินการทางกฎหมาย คุณควรศึกษาข้อมูลเกี่ยวกับ[การจัดทำเอกสารทางกฎหมาย](/th/documentation#legal)_
>
> หากต้องการส่งคำขอให้ลบออก คุณจะต้องรวบรวมข้อมูลของเว็บไซต์ที่มีการเผยแพร่ข้อมูลของคุณตามขึ้นตอนต่อไปนี้
>
> - ไปที่ [บริการ NSLookup ของ Network Tools](https://network-tools.com/nslookup/) และค้นหา IP Address หรือที่อยู่ของเว็บไซต์ปลอมโดยป้อน URL ในแบบฟอร์มการค้นหา
> - จด IP Address หรือที่อยู่
> - ไปที่ [บริการค้นหา Whois ของ Domain Tools](https://whois.domaintools.com/) แล้วค้นหาทั้งโดเมนและ IP Address ของเว็บไซต์ปลอม
> - บันทึกชื่อและอีเมลของผู้ให้บริการโฮสติ้งและบริการโดเมน หากในผลการค้นหาของคุณระบุชื่อของเจ้าของเว็บไซต์ ให้บันทึกไว้ด้วย
> - เขียนถึงผู้ให้บริการโฮสติ้งและทะเบียนโดเมนของเว็บไซต์ปลอมเพื่อขอให้ลบเว็บไซต์ดังกล่าวออกจากระบบ ให้ระบุข้อมูลเกี่ยวกับ IP Address และ URL และเจ้าของเว็บไซต์ที่แอบอ้างเป็นบุคคลอื่น ตลอดจนความไม่เหมาะสมของเว็บไซต์ดังกล่าว
>
> โปรดทราบว่า การตอบรับคำขอของคุณอาจใช้เวลาสักพักหนึ่ง บันทึกหน้านี้ไว้ในที่คั่นหน้าและกลับมาสู่ Workflow นี้หลังจากผ่านไปแล้วหลายวัน

เนื้อหาถูกลบออกหรือยัง?

- [ลบออกแล้ว](#resolved_end)
- [ไม่ แพลตฟอร์มไม่ตอบกลับ / ฉันต้องการความช่วยเหลือ](#platform_help_end)
- [ฉันต้องการความช่วยเหลือในการหาวิธีส่งคำขอให้ลบเนื้อหาออก](#platform_help_end)

### media

#### สื่อที่ฉันไม่ยินยอมให้เผยแพร่ รวมถึงเนื้อหาที่เป็นความลับเช่น รูปภาพ วิดีโอ เสียง หรือข้อความ

> โดยทั่วไปแล้ว หากคุณผลิตสื่อนั้นด้วยตัวเอง คุณจะเป็นเจ้าของลิขสิทธิ์ของสื่อดังกล่าว ในบางเขตอำนาจศาล คุณจะมีสิทธิ์ในสื่อที่มึคุณปรากฏอยู่ด้วย (สิทธิในการทำให้ปรากฏต่อสาธารณชน)

คุณเป็นเจ้าของลิขสิทธิ์สื่อนั้นหรือไม่?

- [ใช่](#intellectual_property)
- [ไม่ใช่](#nude)

### intellectual_property

#### ฉันเป็นเจ้าของลิขสิทธิ์สื่อ

> คุณสามารถใช้กฎหมายลิขสิทธิ์ เช่น [รัฐบัญญัติลิขสิทธิ์แห่งสหัสวรรษดิจิทัล (DMCA)](https://th.wikipedia.org/wiki/รัฐบัญญัติลิขสิทธิ์แห่งสหัสวรรษดิจิทัล) เพื่อดำเนินการลบข้อมูลที่ละเมิดลิขสิทธิ์ออกได้ แพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียส่วนมากจะมีแบบฟอร์มให้ร้องเรียนการละเมิดลิขสิทธิ์และอาจตอบกลับคำขอประเภทนี้ได้ง่ายกว่าคำขอการลบอื่นๆ เนื่องจากมีผลกระทบทางกฎหมายสำหรับพวกเขา
>
> **_หมายเหตุ:_** _ควร [บันทึก](/th/documentation) ก่อนขอให้ลบเนื้อหาออก หากคุณกำลังพิจารณาดำเนินการทางกฎหมาย คุณควรศึกษาข้อมูลเกี่ยวกับ[การจัดทำเอกสารทางกฎหมาย](/th/documentation#legal)_
>
> คุณสามารถใช้ลิงก์ต่อไปนี้เพื่อส่งคำขอให้ลบเนื้อหาที่ละเมิดลิขสิทธิ์ไปยังแพลตฟอร์มโซเชียลเน็ตเวิร์คต่างๆ
>
> - [Facebook](https://www.facebook.com/help/1020633957973118/?helpref=hc_fnav)
> - [Instagram](https://help.instagram.com/contact/552695131608132)
> - [TikTok](https://www.tiktok.com/legal/report/Copyright)
> - [Twitter](https://help.twitter.com/en/forms/ipi)
> - [YouTube](https://support.google.com/youtube/answer/2807622?sjid=1561215955637134274-SA)
> - [Archive.org](https://help.archive.org/help/how-do-i-request-to-remove-something-from-archive-org/)
>
> โปรดทราบว่า การตอบรับคำขอของคุณอาจใช้เวลาสักพักหนึ่ง บันทึกหน้านี้ไว้ในที่คั่นหน้าและกลับมาสู่ Workflow นี้หลังจากผ่านไปแล้วหลายวัน

เนื้อหาถูกลบออกหรือยัง?

- [ลบออกแล้ว](#resolved_end)
- [ไม่ แพลตฟอร์มไม่ตอบกลับ / ฉันต้องการความช่วยเหลือ](#platform_help_end)
- [ฉันไม่พบแพลตฟอร์มที่เกี่ยวข้องในรายการนี้](#platform_help_end)

### nude

#### ฉันไม่ได้เป็นเจ้าของลิขสิทธิ์สื่อ

> บางครั้ง แพลตฟอร์มอาจมีนโยบายครอบคลุมเฉพาะสำหรับ สื่อสื่อลามกอนาจาร

สื่อมีภาพโป๊เปลือย หรือเป็นสื่อลามกอนาจารหรือไม่?

- [ใช่](#intimate_media)
- [ไม่ใช่](#nonconsensual_media)

### intimate_media

#### ใช่ เนื้อหามีสื่อที่ใกล้ชิด

> หากต้องการเรียนรู้วิธีการร้องเรียนการละเมิดกฎความเป็นส่วนตัว หรือการเผยแพร่สื่อส่วนตัวหรือเนื้อหาที่เป็นอันตรายโดยไม่ได้รับความยินยอมบนแพลตฟอร์มที่มีความนิยม คุณสามารถดูแหล่งอ้างอิงดังต่อไปนี้
>
> - [Stop NCII](https://stopncii.org/) (Facebook, Instagram, TikTok and Bumble - worldwide)
> - [สายด้วย Revenge Porn - ความช่วยเหลือสำหรับผู้ที่ตกเป็นเหยื่อนอกสหราชอาณาจักร](https://revengepornhelpline.org.uk/how-can-we-help/if-we-can-t-help-who-can/help-for-victims-outside-the-uk/)
>
> **_หมายเหตุ:_** _ควร [บันทึก](/th/documentation) ก่อนขอให้ลบเนื้อหาออก หากคุณกำลังพิจารณาดำเนินการทางกฎหมาย คุณควรศึกษาข้อมูลเกี่ยวกับ[การจัดทำเอกสารทางกฎหมาย](/th/documentation#legal)_
>
> โปรดทราบว่า การตอบรับคำขอของคุณอาจใช้เวลาสักพักหนึ่ง บันทึกหน้านี้ไว้ในที่คั่นหน้าและกลับมาสู่ Workflow นี้หลังจากผ่านไปแล้วหลายวัน

เนื้อหาถูกลบไปหรือยัง?

- [เนื้อหาถูกลบไปแล้ว](#resolved_end)
- [ไม่ แพลตฟอร์มไม่ตอบกลับ / ฉันต้องการความช่วยเหลือ](#platform_help_end)
- [ฉันไม่พบแพลตฟอร์มที่เกี่ยวข้องในรายการนี้](#platform_help_end)

### nonconsensual_media

#### ไม่ มันไม่มีสื่อที่ใกล้ชิด

สื่อของคุณถูกเผยแพร่ไปที่ไหน?

- [บนแพลตฟอร์มโซเชียลเน็ตเวิร์ค](#NCII-sn)
- [บนเว็บไซต์](#NCII-web)

### NCII-sn

#### บนแพลตฟอร์มโซเชียลเน็ตเวิร์ค

> หากข้อมูลส่วนตัวของคุณถูกเผยแพร่บนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดีย คุณสามารถรายงานการละเมิดมาตรฐานชุมชน (Community standards) ตามขั้นตอนการรายงานที่จัดทำโดยเว็บไซต์โซเชียลเน็ตเวิร์กแก่ผู้ใช้
>
> **_หมายเหตุ:_** _ควร [รวบรวมเอกสาร](/th/documentation) ก่อนดำเนินการต่างๆ เช่น ลบข้อความหรือบันทึกการสนทนา หรือบล็อกโปรไฟล์ หากคุณกำลังพิจารณาที่จะดำเนินการทางกฎหมาย คุณควรศึกษาข้อมูลเกี่ยวกับ[เอกสารทางกฎหมาย](/th/documentation#legal)_
>
> คุณจะพบกับวิธีการรายงานการละเมิดมาตรฐานชุมชนไปยังแพลตฟอร์มในรายการต่อไปนี้
>
> - [Google](https://cybercivilrights.org/google-2/)
> - [Facebook](https://www.cybercivilrights.org/facebook)
> - [Twitter](https://www.cybercivilrights.org/twitter)
> - [Tumblr](https://www.cybercivilrights.org/tumblr)
> - [Instagram](https://www.cybercivilrights.org/instagram)
>
> โปรดทราบว่าอาจใช้เวลาดำเนินการในการได้รับการตอบกลับคำขอของคุณ โปรดบันทึกหน้านี้ไว้ในบุ๊คมาร์กของคุณและกลับมาที่ขั้นตอนนี้ในอีกไม่กี่วัน

เนื้อหาถูกลบออกหรือยัง?

- [ใช่](#resolved_end)
- [ไม่ แพลตฟอร์มไม่ตอบกลับ ต้องการความช่วยเหลือ](#platform_help_end)
- [ฉันไม่พบแพลตฟอร์มที่เกี่ยวข้องในรายการที่กล่าวถึง](#platform_help_end)

### NCII-web

#### บนเว็บไซต์

> ทำตามขั้นตอนแนะนำใน["ไม่ได้รับความยินยอม - ลบเนื้อหาออก"](https://withoutmyconsent.org/resources/take-down) เพื่อลบเนื้อหาออกจากเว็บไซต์
>
> **_หมายเหตุ:_** _ควร [บันทึก](/th/documentation) ก่อนดำเนินการต่างๆ เช่น ลบข้อความหรือบันทึกการสนทนา หรือบล็อกโปรไฟล์ หากคุณกำลังพิจารณาที่จะดำเนินการทางกฎหมาย คุณควรศึกษาข้อมูลเกี่ยวกับ[การจัดทำเอกสารทางกฎหมาย](/th/documentation#legal)_
>
> โปรดทราบว่าอาจใช้เวลาดำเนินการในการได้รับการตอบกลับคำขอของคุณ โปรดบันทึกหน้านี้ไว้ในบุ๊คมาร์กของคุณและกลับมาที่ขั้นตอนนี้ในอีกไม่กี่วัน

เนื้อหาถูกลบออกหรือยัง?

- [ใช่](#resolved_end)
- [ไม่ แพลตฟอร์มไม่ตอบกลับ / ฉันต้องการความช่วยเหลือ](#platform_help_end)
- [ฉันต้องการความช่วยเหลือในการหาวิธีส่งคำขอให้ลบเนื้อหาออก](#platform_help_end)

### legal_advocacy

#### แพลตฟอร์มหรือบริการที่ไม่มีแนวโน้มที่จะตอบสนองต่อคำขอให้ลบข้อมูลออก

> ในบางกรณี แพลตฟอร์มที่มีการกระทำการด็อกซิงหรือการเปิดเผยข้อมูลส่วนตัวโดยไม่ได้รับความยินยอม ไม่มีนโยบายหรือกระบวนการการตรวจสอบที่ดีพอในการจัดการรับมือกับด็อกซิ่ง การก่อกวน หรือการหมิ่นประมาท
> บางครั้งเนื้อหาที่ไม่เหมาะสมถูกเผยแพร่บนแพลตฟอร์มหรือแอปที่ดำเนินการโดยบุคคลหรือกลุ่มบุคคลที่กระทำ สนับสนุน หรือไม่คัดค้านพฤติกรรมที่เป็นอันตราย
>
> นอกจากนี้ยังมีพื้นที่ในโลกไซเบอร์ที่กฎหมายและระเบียบข้อบังคับต่างๆสามารถบังคับใช้ได้ยาก เนื่องจากโลกออนไลน์เหล่านี้ถูกสร้างขึ้นเพื่อดำเนินการโดยไม่เปิดเผยตัวตนและไม่ทิ้งร่องรอยไว้ หนึ่งในนั้นเรียกว่า _เว็บมืด (Dark web)_ พื้นที่ที่ไม่ระบุตัวตนเล่านี้นั้นมีประโยชน์เช้นกัน แม้ว่าบางคนละเมิดพื้นที่เหล่านี้หรือใช้ไปในทางที่ผิดก็ตาม
>
> ในสถานการณ์เหล่านี้ซึ่งไม่สามารถดำเนินการทางกฎหมายได้ ให้พิจารณาว่าคุณเต็มใจที่จะได้รับการสนับสนุนหรือไม่ เนื่องจากมันอาจหมายถึงการเปิดเผยกรณีของคุณต่อสาธารณะ ให้ผู้คนภายนอกถกเถียงกันเกี่ยวกับกรณีของคุณ และอาจเปิดเผยกรณีที่คล้ายคลึงกัน มีองค์กรและกลุ่มด้านสิทธิที่สามารถช่วยเหลือคุณได้ในเรื่องนี้ พวกเขาสามารถช่วยคุณคาดการณ์ว่าผลลัพธ์จะเป็นอย่างไรและช่วยให้คุณเข้าใจถึงผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นได้
>
> การขอความช่วยเหลือทางกฎหมายอาจเป็นทางเลือกสุดท้ายหากการสื่อสารกับแพลตฟอร์ม แอป หรือผู้ให้บริการล้มเหลวหรือเป็นไปไม่ได้
>
> การดำเนินการทางกฎหมายตามปกติใช้เวลานาน มีค่าใช้จ่าย และอาจทำให้คุณต้องเปิดเผยว่าสื่อส่วนตัวของคุณถูกเผยแพร่โดยไม่ได้รับความยินยอม การที่จะชนะคดีทางกฎหมายขึ้นอยู่กับหลายปัจจัย รวมถึงการ [บันทึก](/th/documentation#legal) การจู่โจมในลักษณะที่ศาลยอมรับและครอบคลุมในกรอบกฎหมายที่ใช้ในการดำเนินคดี การระบุตัวผู้กระทำผิดหรือการตัดสินว่าพวกเขาต้องรับผิดชอบหรือไม่ อาจเป็นเรื่องที่ยากในการพิสูจน์ นอกจากนี้ยังอาจเป็นเรื่องที่ท้าทายในการระบุเขตอำนาจศาลที่ควรพิจารณาคดี

คุณต้องการจะทำอะไร?

- [ฉันต้องการความช่วยเหลือในการวางแผนแคมเปญสนับสนุน](#advocacy_end)
- [ฉันต้องการความช่วยเหลือทางกฎหมาย](#legal_end)
- [ฉันได้รับการสนับสนุนจากชุมชนของฉัน](#resolved_end)

### advocacy_end

#### ฉันต้องการความช่วยเหลือในการวางแผนแคมเปญสนับสนุน

> หากคุณต้องการโต้กลับการเผยแพร่ข้อมูลของคุณทางออนไลน์โดยไม่ได้รับความยินยอม ให้ลองทำตามคำแนะนำใน [ขั้นตอนรับมือการหมิ่นประมาท ในคู่มือการปฐมพยาบาลทางดิจิทัล](/th/topics/defamation)
>
> หากคุณต้องการการสนับสนุนในการเปิดโปงผู้จู่โจมของคุณ คุณสามารถติดต่อกับองค์กรที่สามารถสนุบสนุนกระบวนการนี้ได้ตามด้านล่างนี้

[orgs](:organisations?services=advocacy)

### legal_end

#### ฉันต้องการความช่วยเหลือทางกฎหมาย

> หากคุณต้องการความช่วยเหลือทางกฎหมาย โปรดติดต่อองค์กรด้านล่างรับการช่วยเหลือ
>
> หากคุณกำลังคิดที่จะดำเนินการทางกฎหมาย การเก็บรวบรวมหลักฐานการโจมตีที่คุณถูกกระทำไว้เป็นสิ่งสำคัญมาก ดังนั้นจึงแนะนำให้ปฏิบัติตาม[คำแนะนำในหน้าคู่มือการปฐมพยาบาลทางดิจิทัล (Digital First Aid Kit) เกี่ยวกับการบันทึกข้อมูลการโจมตี](/th/documentation)

[orgs](:organisations?services=legal)

### physical-risk_end

#### ฉันต้องการความช่วยเหลือเพื่อรักษาความสมบูรณ์ทางร่างกายและความเป็นอยู่ที่ดีของฉัน

> หากคุณมีความเสี่ยงด้านความปลอดภัยทางกายภาพและต้องการความช่วยเหลือในทันที โปรดติดต่อองค์กรด้านล่างนี้เพื่อรับความช่วยเหลือ

[orgs](:organisations?services=physical_security)

### assessment_end

#### ฉันไม่แน่ใจ ฉันต้องการความช่วยเหลือในการประเมินความเสี่ยงของฉัน

> หากคุณรู้สึกว่าต้องการความช่วยเหลือในการประเมินความเสี่ยงที่คุณต้องเผชิญเนื่องจากข้อมูลหรือสื่อของคุณถูกเผยแพร่โดยไม่ได้ความยินยอม โปรดติดต่อองค์กรด้านล่างนี้เพื่อรับการช่วยเหลือ

[orgs](:organisations?services=harassment&services=assessment)

### resolved_end

#### ปัญหาของฉันได้รับการแก้ไขแล้ว

> เราหวังว่า แนวทางการแก้ไขปัญหานี้จะเป็นประโยชน์ โปรดให้ข้อติชมกับเรา [ผ่านทางอีเมล](mailto:incoming+rarenet-dfak-8220223-issue-@incoming.gitlab.com)

### defamation_flow_end

#### ฉันจําเป็นต้องใช้ข้อมูลประจําตัวต่อไป

> หากคุณต้องการโต้กลับการเผยแพร่ข้อมูลของคุณทางออนไลน์โดยไม่ได้รับความยินยอม ให้คุณลองทำตามคำแนะนำใน [ขั้นตอนรับมือการหมิ่นประมาท ในคู่มือการปฐมพยาบาลทางดิจิทัล](/th/topics/defamation)
>
> หากคุณต้องการความช่วยเหลือเฉพาะ องค์กรด้านล่างนี้สามารถช่วยคุณจัดการกับการทำให้้้เสื่อมเสียชื่อเสียงได้

[orgs](:organisations?services=advocacy&services=legal)

### platform_help_end

#### แพลตฟอร์มไม่ตอบสนองหรือช่วยเหลือ

> ต่อไปนี้คือองค์กรที่สามารถช่วยเหลือคุณในการร้องเรียนกับแพลตฟอร์มและบริการต่างๆ

[orgs](:organisations?services=harassment&services=legal)

### harassment_end

#### ฉันต้องการความช่วยเหลือในการทำความเข้าใจสิ่งที่ฉันควรทำ

> หากคุณต้องการการสนับสนุนในการรับมือกับสถานการณ์ของคุณ โปรดติดต่อองค์กรด้านล่างนี้เพื่อรับความช่วยเหลือ

[orgs](:organisations?services=harassment&services=triage)

### Final Tips

- วาดแผนผังเกี่ยวกับตัวตนของคุณในโลกออนไลน์ การเปิดโปงตนเองคือ การค้นหาข้อมูลข่าวสารเกี่ยวกับตนเองจากแหล่งที่มาซึ่งสาธารณะเข้าถึงได้เพื่อป้องกันมิให้ตัวแสดงที่มุ่งร้ายกับคุณใช้ค้นพบและให้ข้อมูลนี้ในการปลอมตัวเป็นคุณ คุณสามารถเรียนรู้เพิ่มเติมเกี่ยวกับวิธีค้นหาร่องรอยทางออนไลน์ของคุณได้ใน[แนวทางการป้องกันการเปิดเผยข้อมูลส่วนบุคคลทางออนไลน์ (doxing) โดยสายด่วน Access Now ](https://guides.accessnow.org/self-doxing.html)
- หากการเผยแพร่ข้อมูลนั้น เกี่ยวข้องกับข้อมูลหรือเอกสารที่ควรจะมีแค่คุณหรือบุคคลที่เชื่อถือได้เพียงไม่กี่คนเท่านั้นที่รับรู้หรือมีสิทธิ์เข้าถึง คุณอาจต้องไตร่ตรองถึงวิธีการที่ผู้เผยแพร่เข้าถึงข้อมูลเหล่านั้น ทบทวนแนวทางปฏิบัติในการรักษาความปลอดภัยของข้อมูลส่วนตัวของคุณเพื่อทำให้การรักษาความปลอดภัยของอุปกรณ์และบัญชีของคุณดียิ่งขึ้น
- คุณอาจต้องระแวดระวังมากขึ้น เผื่อว่าเนื้อหาเดิมหรือเนื้อหาที่เกี่ยวข้องปรากฏขึ้นอีกครั้งบนอินเทอร์เน็ต วิธีหนึ่งในการปกป้องตัวเองคือการค้นหาชื่อของคุณหรือนามแฝงที่คุณใช้ในเสิร์ชเอนจิน เพื่อดูว่าข้อมูลที่รั่วไหลปรากฏในที่ใดอีก คุณสามารถตั้งค่า Google Alert สำหรับตัวคุณเอง หรือใช้ Meltwater หรือ Mention บริการเหล่านี้จะแจ้งให้คุณทราบเมื่อชื่อหรือนามแฝงของคุณปรากฏบนอินเทอร์เน็ตด้วยเช่นกัน

### Resources

- [Crash Override Network - ข้อมูลส่วนตัวของคุณถูกเผยแพร่: แนวทางปฏิบัติที่ดีที่สุด](https://crashoverridenetwork.tumblr.com/post/114270394687/so-youve-been-doxed-a-guide-to-best-practices)
- [โครงการบันทึกข้อมูลสายด่วนชุมชน องค์กร Access Now: คู่มือการป้องกันการเผยแพร่ข้อมูลส่วนตัว](https://guides.accessnow.org/self-doxing.html)
- [Equality Labs: แนวทางการต่อต้านการเผยแพร่ข้อมูลส่วนตัวสำหรับนักเคลื่อนไหวที่เผชิญกับการจู่โจมจากกลุ่มขวาจัด](https://medium.com/@EqualityLabs/anti-doxing-guide-for-activists-facing-attacks-from-the-alt-right-ec6c290f543c)
- [FemTechNet: ปกป้องตัวตนดิจิทัลของคุณ](https://femtechnet.org/csov/lock-down-your-digital-identity/)
- [Ken Gagne การป้องกันการเผยแพร่ข้อมูลส่วนตัว: ลบข้อมูลส่วนบุคคลของคุณออกจากเว็บผู้ให้บริการข้อมูลกลาง](https://www.computerworld.com/article/2849263/doxxing-defense-remove-your-personal-info-from-data-brokers.html)
- [Totem Project - เก็บไว้เป็นส่วนตัว](https://learn.totem-project.org/courses/course-v1:IWMF+IWMF_KP_EN+001/about)
- [Totem Project - วิธีปกป้องตัวตนของคุณทางออนไลน์](https://learn.totem-project.org/courses/course-v1:Totem+TP_IO_EN+001/about)
- [แนวร่วมต่อต้านความรุนแรงทางออนไลน์ - ข้อมูลส่วนตัวของฉันถูกเผยแพร่](https://onlineviolenceresponsehub.org/for-journalists#doxxed)
- [PEN America: คู่มือภาคสนามสำหรับการคุกคามทางออนไลน์](https://onlineharassmentfieldmanual.pen.org/)
